% 本文件是示例论文的一部分
% 论文的主文件位于上级目录的 `main.tex`

\chapter{快速上手}

\section{欢迎}

欢迎使用 \nwafuthesis，本文档将介绍如何利用 \nwafuthesis 模板进行学位论文写作，
假设读者有 \LaTeX 写作经验，并会使用搜索引擎解决常见问题。

源代码托管于 \url{https://github.com/registor/nwafuthesis}，
欢迎来提 issue/PR。

\section{\LaTeX 环境准备}

由于本模板使用了大量宏包，因此对 \LaTeX 环境有不少要求。
推荐使用以下打 \ding{51} 的 \LaTeX 发行版：
\begin{itemize}
\item[\ding{51}]\TeX~Live 请安装以下 collection：langchinese, latexextra, science, pictures, fontsextra；\\
如果觉得安装体积太大的话，可以看 \texttt{.ci/texlive.pkgs} 列出的所需宏包；
\item[\ding{51}]MiK\TeX 可能国内镜像服务器无法联通，如果无法联通，建议隔天再试； \\
因为 MiK\TeX{} 能自动下载安装宏包，推荐 Windows 用户使用。
\item[\ding{53}]CTeX  \qtbr{不推荐}，可能会有宏包缺失、版本过旧导致无法编译现象。
\end{itemize}

\section{编译模板和文档}

只有在找不到 \verb|nwafuthesis.cls| 文件的时候，才需要执行本步骤。

进入模板的根目录，运行 \verb|build.bat|（Windows） 或 \verb|build.sh|（其他系统），
它会生成模板 \verb|nwafuthesis.cls| 以及对应的说明文档 \verb|nwafuthesis.pdf|。

\section{使用模板}

论文写作时，请确认\textbf{论文的目录}(\verb|main.tex|所在的目录)下有以下文件：
\begin{itemize}
  \item \verb|nwafuthesis.cls| 文档模板；
  \item \verb|logo/| 文件夹，内含学校的LOGO图标；
\end{itemize}

如果论文目录下没有这些文件的话，请从本模板根目录复制一份。

\section{开始写作}

最方便的开始方法，莫过于修改现有的文稿。因此推荐直接修改本文档，建议按
如下结构组织和管理写作过程中的各个文件：
\begin{itemize}
  \item \verb|main.tex| 主文件，定义了文档包含的内容，建议不要随意更改
    \verb|main.tex|文件名，其它的\verb|*.tex|中会用到该文件名信息；
  \item \verb|setup/packages.tex| 载入需要的宏包，可根据需要进行增
    加或删除；
  \item \verb|setup/format.tex| 全局使用的自定义命令、相关设置等；  
  \item \verb|content/*.tex| 文件夹，按章节拆分的文档内容，分章节以存
    放在这里；
  \item \verb|figs/| 文件夹，插图文件；  
  \item \verb|bib/| 文件夹，内含参考文献数据库，文献数据库是纯文本文
    件，请务必采用\qtbr{UTF8编码}存储；
  \item \verb|ref/| 文件夹，可有可无，内含写作过程中用到的资料、参考文
    献、记录等；  
\end{itemize}

完成部分或所有\verb|*.tex|撰写和修改后，可以在命令行使用 \verb|latexmk -xelatex main|
进行编译输出\verb|main.pdf|文件，可以根据需要对结果\texttt{pdf}文件进行改名。

也可以使用\texttt{TeXstudio}、\texttt{vscode}等图形界面的编辑器的进行
编译输出。

\section{打印论文}

如果论文需要双面打印的话，请务必修改文档类选项，编译双面打印用的 PDF 文件。
具体地说，在主文件的头部，去除 \texttt{openany, oneside}，改成 \texttt{openright, blankleft, twoside}。

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main.tex"
%%% End:
